\documentclass[11pt, oneside]{article}   	% use "amsart" instead of "article" for AMSLaTeX format
\usepackage{geometry}                			% See geometry.pdf to learn the layout options. There are lots.
\geometry{a4paper}

\usepackage[parfill]{parskip}    			% Begin paragraphs with an empty line rather than an indent

\usepackage[swedish]{babel}			% Swedish
\usepackage[T1]{fontenc}				% Swedish
\usepackage[latin1]{inputenc}			% Swedish
%\usepackage{amssymb}

\title{Textanalysuppgift och Oppostionsrapport av ''Utvecklarens perspektiv på native- och hybridapplikationer''}
\author{Filip Harald, ae8556}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

\newpage
\section{Textanalysuppgift}

\subsection{Innehåll}
I uppsatsen vill författarna ta reda på utvecklares åsikter och motiveringar till valet av applikationstyper för mobilapplikationer. De jämför hybridapplikationer\footnote{webb-baserade och plattformsoberoende} med native-applikationer\footnote{plattformsbundna till ett operativssystem}. 

Författarna själva säger att uppsatsen riktar sig till industrifolk och forskare inom området mobil applikationsutveckling. Vilket stämmer bra överens med hur uppsatsen är utformad.

Författarna presenterar tre stycken forskningsfrågor för att försöka kartlägga skillnader mellan utvecklingsprocesser för de båda applikationstyperna. Samtliga frågor är ställda så de endast tar hänsyn till utvecklarens perspektiv vilket är en bra och lagom avgränsning och gör att forskningsfrågorna känns rimliga.

Författarna har valt att använda sig av semi-strukturerade intervjuer för att samla in datan. Metodvalet motiveras med källor. Dock presenteras inte någon grund för hur intervjuerna är strukturerade. Och några alternativa metoder som kan användas för att svara på forskningsfrågorna. Metodavsnittet är i övrigt noggrant utfört och ger en ökad trovärdighet till uppsatsen.

I studien görs en avgränsning att bara intervjua utvecklare för Android-applikationer. Är detta verkligen rimligt? För att jämföra hybrid-utveckling med native-utveckling borde man ta hänsyn till att utveckla native-appar även också ofta innebär att man får göra två appar. Det är möjligt att författarna redan har övervägt detta men i så fall framgår det inte för läsaren.

Uppsatsen är objektivt skriven. Författarens åsikter bedöms inte genomsyra texten i någon del av uppsatsen. Samtliga påstående har stöd i en källa och referenslistan täcker stora delar av området uppsatsen behandlar.

Författarna gör en omfattande undersökning där 9 intervjuer genomförs. Detta innebär att det genereras en stor mängd data som författarna presenterar under rubriken resultat. Resultatet från respektive intervju är bra och logiskt uppdelat. Dock så hade en sammanfattning av resultatet varit önskvärt. Man kan också tänka sig att man nämner att sammanfattningen av resultatet kommer under avsnittet analys om man inte vill upprepa sig. Detta så att läsaren inte ska bli överrumplad av information.

I analys och diskussionsdelarna drar författaren rimliga slutsatser som svarar på forskningsfrågorna. Analysen är väl genomförd och hänvisningar till delar av resultatet sker på ett naturligt sätt. Som läsare får man dock själv göra kopplingen till hur forskningsfrågorna besvaras. Det hade varit bekvämt om man punktvis hade besvarat frågorna.

Nedan nämns tre saker som uppsatsen skiljer sig från övriga forskningsartiklar jag har läst, när dessa är åtgärdade håller uppsatsen en god standard för en forskningsartikel med avseende på innehåll. 
\begin{enumerate}
	\item Det bör ges en mer ingående förklaring till varför endast utveckling av Android-applikationer har undersökts.
	\item Metoden bör beskriva den grundläggande strukturen för intervjuerna.
	\item Metoden bör presentera alternativa metodval som har diskuterats eller kunnat användas för att svara på forskningsfrågorna.
	\item Diskussionen bör uttryckligen besvara forskningsfrågorna.
\end{enumerate}

\subsection{Form och struktur}
Uppsatsen är väl organiserad och strukturen underlättar för läsupplevelsen. Samtliga avsnitt är självständiga och kan läsas för sig själv. Dock, även om strukturen och rubrikerna är väl valda, så fattas det (1) inledande stycken som förklarar vad respektive avsnitt ska ta upp och (2) avslutande stycken/meningar som gör övergången till nästa avsnitt enklare.

Uppsatsens språk är tekniskt med en del fackliga termer. Den förträffliga ordlistan som presenteras i början av uppsatsen och förklarar samtliga termer på ett vardagligt sätt. Detta gör att uppsatsen går att läsa av de flesta. Dock så kan tidigare erfarenhet av mjukvaruutveckling göra att man får ett annat djup under läsandet av artikeln. 

Uppsatsen använder sig  genomgående av imperfekt vilket bedöms vara ett lämpligt val av tempus för uppsatsen. Vidare så använder författaren vi-form vilket gör att jag som läsare känner mig inkluderad.

Som tidigare nämnt så stöds påståenden i texten av källor. Detta görs med IEEE-standarden. När referenser från meningen innan nämns igen görs det genom deras efternamn som har presenterats även i föregående mening. Det är enkelt att förstå vilka referenser författarna syftar på när de återanvänds.

Nedan nämns två saker som uppsatsen skiljer sig från övriga forskningsartiklar jag har läst, när dessa är åtgärdade håller uppsatsen en god standard för en forskningsartikel med avseende på form och struktur.
\begin{enumerate}
	\item Uppsatsen bör ha ett inledande stycke för varje avsnitt innehållande struktur och innehåll för avsnittet.
	\item Uppsatsen bör även ha ett stycke/mening som avslutar respektive avsnitt för att förbättra läsupplevelsen.
\end{enumerate}

\newpage
\section{Övriga tillägg på opponeringen}
Förutom ovan nämnda punkter om förbättringar som bör ändras under innehåll samt form och struktur så följer nedan mer feedback på uppsatsen.

Bra med inledande stycke i inledningen, dock hade ni kunnat säga att i slutet av inledningen presenteras även forskningsfrågorna.

Forskningsfrågorna är tydligt presenterade i en lista, bra! Dock hade det varit mycket enklare för läsaren och dig som författare att referera till dem om listan hade varit numrerad. Det underlättar även för er när ni ska svara på frågorna i diskussionen.

Överlag får jag ett gott heletsintryck av uppsatsen och skulle med sagda ändringar kunna klassificera den jämförbar med andra forskningsartiklar.

\end{document}
