\documentclass[11pt, oneside]{article}   	% use "amsart" instead of "article" for AMSLaTeX format
\usepackage{geometry}                			% See geometry.pdf to learn the layout options. There are lots.
\geometry{a4paper}

\usepackage[parfill]{parskip}    			% Begin paragraphs with an empty line rather than an indent

\usepackage[swedish]{babel}			% Swedish
\usepackage[T1]{fontenc}				% Swedish
\usepackage[latin1]{inputenc}			% Swedish
%\usepackage{amssymb}

\title{Textanalysuppgift 1}
\author{Filip Harald, ae8556}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

\newpage
\section{Requirements Elicitation in Open Source Software Development: A Case Study}
\subsection{Sammanfattning}
I \cite{Noll2010} gör författarna en jämförelse mellan två OSS\footnote{Open Source Software}-projekt för att försöka hitta liknelser i hur kravställningen på projekten görs. Artikeln påvisar att tidigare forskning som gjorts på stora OSS-projekt har kommit fram till följande. Istället för att undersöka behoven från slutanvändarna och dokumentera dessa i en specifikation, sedan analysera dessa och validera specifikationen, så antar utvecklarna att ett specifikt krav finns och implementerar funktionalitet för det. Dessutom så dokumenteras även kraven oftast informellt, och validering sker mellan utvecklare snarare än gentemot slutanvändarna. 

Med tidigare forskning som grund vill författarna se om kravställningsprocessen är den samma för mindre OSS-projekt. De använder sig av samma metod som \cite{Noll2008} för att sedan även kunna jämföra med dess resultat. I båda studierna gör de en fallstudie av projekten. I fallstudien identifierar de ändringar och funktioner som implementerats i en version av programmet. Sedan försöker de gå bakåt och hitta var idéen först föreslogs och hur den bestämdes att den skulle  implementeras. I \cite{Noll2010} har forskarna medvetet valt ett mindre OSS-projekt, OpenEMR. OpenEMR skiljer sig dessutom gentemot de tidigare undersökta projekten genom att slutanvändaren troligen inte är en utvecklare. OpenEMR är en elektronisk medicinsk journal. I \cite{Noll2008} undersöks webbläsaren Firefox vilket utvecklare skulle kunna vara en slutanvändare av.

Författarna kom fram till att OpenEMR, precis som den tidigare studien av Firefox, följer följande mönster för kravställning. Utvecklarna antar de flesta kraven; några föreslås av användare; inga var influerade av konkurrerande produkter. Validering och dokumentering av krav sker oftast i inofficiella diskussioner online mellan utvecklare. Författarna noterar även att det är ett ''förvånande'' stort antal av bidrag av idéer från slutanvändare i projektet. De menar att OSS-projekt oftast antas få sin innovation från utvecklare.


\subsection{Textanalys}
\subsubsection{Innehåll}
Artikeln skrevs av John Noll och Wei-Ming Liu \cite{Noll2010}. John Noll publicerade sin första artikel 1991 \cite{Angeles1991}. Under åren 2010-2015 har han bl.a. skrivit 4 vetenskapliga artiklar\cite{Noll2010, Monasor2014a, Monasor2014, Clear2015} på temat OSS och GSD\footnote{Global Software Development}. Wei-Ming Lius tidigare arbeten har på området skiljt sig från \cite{Noll2010}. De artiklarna har en mer teknisk prägel och syftar till att utforma, förbättra eller testa algoritmer \cite{Li,Yang2011}. 

\cite{Noll2010} publicerades i \emph{''FLOSS-3 workshop\footnote{Proceedings of the 3rd International Workshop on Emerging Trends in Free/Libre/Open Source Software Research and Development}''}. Workshoppen syftade till att analysera konkurrerande OSS-projekt för att identifiera bl.a.: hur projekten styrs, hur social och teknisk kommunikation sker mellan och inom projekten, hur eventuell korporativ påverkan sker och hur beroenden och återanvändning sker mellan projekten. Jämförelsen som görs mellan de två projekten i \cite{Noll2010} gör att den var lämplig att publicera i detta forum.

Artikeln använder artikeln använder sig av ett språk med få fackliga termer och ett enkelt akademiskt språk. Vilket gör att den kan förstås av läsare från olika kategorier. Artikeln lämpar sig dock mer åt användare av OSS-system än forskare och akademiker. Man får nästan känslan av att man kan använda artikeln som ett underlag för ens tillvägagångssätt för att påverka ett OSS-projekt. Eftersom forskarna har använt sig av en fallstudie för att göra jämförelsen är det också lämpligt att de presenterar sina observationer på ett mer vardagligt sätt. Detta kan jämföras med att om de hade gjort empiriska studier, från vilka de hade kunnat dra mer generella slutsatser.

Man får inte känslan av att artikeln är vinklad eller skriven med ett motiv att påverka läsaren. Med det sagt, så garanterar inte författarna sin objektivitet i frågan. Dock kan man i metodavsnittet se följande: ''\emph{The investigation of each feature was performed by the second author and checked by the first author. In the case of disagreement, differences were discussed and a final determination agreed.}''. Detta bevisar nödvändigtvis inte författarnas objektivitet.

I studien har författarna 34 st referenser, 1-25 är referenser till meddelanden som skrivits på \emph{sourceforge.net}. Merparten av dem är inte längre tillgängliga vilket gör det svårt att granska deras resultat. Dock är deras vetenskapliga påstående alltid grundade i tidigare studier som utgörs av referenser 26-34. Bland källorna är merparten orienterade artiklar inom området OSS, men även fler fallstudier av ''open-source''-projekt till exempel \emph{Apache server, Mozilla och OpenEMR}. Författarna har inkluderat merparten av den litteratur som finns på ämnet och det finns inget behov att komplettera referenslistan.

Artikeln har en relativt smal ansats då den endast fokuserar på vissa attribut från ett visst projekt. Detta kan främst motiveras av att resultaten används för att jämföra med resultat från den tidigare studien på Firefox\cite{Noll2008}. Författarna har fokuserat på att jämföra ursprunget för de idéer som låg till grund för den införda funktionaliteten. De har dock inte med en jämförelse av de krav som inte genomfördes. De kan ha medvetet uteslutit det ur artikeln eftersom det kanske inte är någon skillnad, men det nämns i vilket fall inte.

\subsubsection{Form och struktur}

Artikeln har följande avsnitt: abstract, inledning, metod, resultat, slutsats, erkännanden. Avsnittet resultat tar upp mer än hälften av artikelns 6 sidor, metod tar upp 1 sida, och övriga avsnitt ungefär en halv sida var. Författarna har valt att göra underrubriker för resultatavsnittet. Det gör att hela artikeln känns lättläst. Författarna har med många exempel på deras sammanställda resultat vilket gör att man under läsandet av avsnittet nästan drar samma slutsats som de senare gör. Detta kan vara en möjlig anledning till deras upplägg. Dessutom talar dessa resultat för att det finns en liknelse mellan stora och små OSS-projekt, vilket kanske va vad författarna ville se. 

Inledning, metod, resultat och slutsats är skrivna så att de kan läsas för sig själva, man gör inga antaganden eller hänvisningar till andra avsnitt. Texten i artikeln kan ses som formell men även lättläst i det avseendet att inga fackliga eller svåra tekniska termer används. Detta kan, som tidigare nämnt, bero på detta är ett ämne som borde intressera slutanvändare, av OSS-projekt, som vill påverka utvecklingen av ett system. Dessa är inte nödvändigtvis inte familjära med akademiska texter. Författarna använder preteritum i samtliga avsnitt förutom abstract, där används presens.

I avsnitten metod och resultat används \emph{vi-form} det ger en känsla av att vi utför studien tillsammans med författarna, texten blir även enklare att läsa. I övriga avsnitt används passiv form vilket gör det enkelt att identifiera de olika påståenden som görs. Referenserna kommer ofta i direkt anslutning till ett påstående, det gör det lätt att att förstå i vilken referens de har hittat det. De har använt sig av Oxford-standarden för att referera. Som tidigare nämnt så är deras webbreferenser inte längre tillgängliga då de är gamla forum-inlägg som tagits bort.

Artikeln verkar ha använt LaTeX standardformatering för artiklar. Förutom att en kandidatuppsatsen lämpligen skrivs utan två spalter per sida så kan artikelns layout och formatering användas vid skrivande av uppsatsen. 


\newpage
\section{An Analysis of Requirements Evolution in Open Source Projects: Recommendations for Issue Trackers}
\subsection{Sammanfattning}
I \cite{Heck2013} undersöker författarna mängden dubbletter av förslag på funktionalitet i OSS\footnote{Open Source Software}-projekts ärendehanteringssystem. Författarna undersöker även vad det finns för orsaker till att dessa förslag skapas flera gånger. Undersökningarna görs genom en undersökande studie och en fallstudie för en rad OSS-projekt. I artikeln identifierar författarna olika ärendehanteringssystem. Github och Google Code nämns de beskrivs som genomarbetade och dess funktionalitet beskrivs. Författarna förklarar att merparten av de undersökta OSS-projekten använder Bugzilla som ärendehanteringssystem.

I studien undersöks dubbletter av förslag på funktionalitet från 14 olika OSS-projekt. Innan avsnittet ''Research Strategy'' presenterar forskarna hur många dubbletter av förslag på funktionalitet som finns i varje projekt. Denna data har de tagit fram genom att söka på alla ärenden som har taggats med ''duplicate'', eller liknande, i respektive projekts tracking system. Vidare så presenterar forskarna att de valt att göra en fallstudie på ett av projekten, Apache HTTPD, som de bedömer har en strikt policy för hur man ger förslag på funktionalitet. De nämner olika kriterier för vad som ska anses som en ''äkta'' dubblett och även några frågeställningar kring den. T.ex. ''var rapporterades den först?'' och ''var det någon skillnad i tid mellan de olika förslagen?''.  Senare i samma avsnitt berättar författarna att de valt att använda samma teknik på ytterligare 5 projekt.

Författarna går vidare i artikeln med att presentera olika kategorier av dubbletter och beskriva dem. Det visas även en tabell för resultatet från fallstudierna där samtliga projekts dubbletter presenteras under sina respektive kategorier. Under samma  rubrik, ''Categorization'', analyserar och diskuterar författarna resultatet av deras datainsamling och kategorisering. Under rubriken ''Further Observations'' presenterar författarna observationer de gjort under studien. Bl.a. att sidor som kräver att användaren undersöker om det redan finns ett förslag har lägre antal dubbletter, att det är svårt att säkert veta om man skapar en dubblett och att det inte finns ett bra sätt att enkelt representera förhållanden mellan förslag och dubletter.

Författarna går vidare med att presentera förslag på hur man kan undvika dubbletter vid sökande och skapande av förslag. Och dessutom ger förslag på verktyg som kan användas av ärendehanteringssystemen för att minimera antalet dubbletter. De diskuterar även efter detta sina resultat, vad de kan innebära och relaterar dem till tidigare arbeten. 

Slutligen knyter de an till sina forskningsfrågor genom att föreslå fortsatt forskning. De passar även på att styrka sin validitet och nämner att deras verktyg går att applicera på projekt som inte är OSS. I sammanfattningen säger de vad de har gjort i studien och säger vad de ska göra för framtida arbete på området.

\subsection{Textanalys}
\subsubsection{Innehåll}
Artikeln är skriven av Petra Heck och Andy Zaidman. Petra Heck har innan \cite{Heck2013} publicerat 12 olika artiklar.Ut av dem är det ungefär hälften som kan knytas till kravframställning och kravhantering. Ingen av de 12 kan kopplas till OSS. Andy Zaidman har innan \cite{Heck2013} publicerat fler än 20 artiklar där mer än hälften är kopplade till OSS. Och merparten av dem är även kopplade till kravhantering. Det är svårt att hitta en direkt motivering till varför de skriver den mer än att de verkar vara intresserade av det området.

Artikeln publicerades i \emph{Proceedings of the International Workshop on Principles of Software Evolution}. Eftersom artikeln behandlar just problematik som kan uppstå under evolutionen av ett system så passar den utmärkt in i nämnda workshop. Det nämns inte något i artikeln som motiverar att artikeln skrevs vid just den tidpunkten.

Artikeln är skriven med mycket vardagligt tal och det är svårt att motivera för att den ska riktas mot något annat än intresserad allmänhet. De begrepp och organisationer som introduceras förklaras oftast för läsaren även om det inte alltid är så.

Artikeln är inte objektivt skriven. Man får en känsla av att författarna använder artikeln för att rekommendera läsaren till vilka metoder och verktyg som är bra för att undvika problemet de introducerar oss till. De har en underrubrik, \emph{6.2 Validity}, där de vill styrka sin validitet. Men det görs bristfälligt och dessutom så nämner de två saker som de under studien inte har validerat.

De har sammanlagt 29 källor varav 3 är deras egna tidigare arbeten. Samtliga källor är korrekt använda i texten och de har dessutom varit noggranna med att styrka varje påstående med en källa. Samtliga källor är dessutom vetenskapliga artiklar.

Artikeln har en väldigt bred ansats. Författarna försöker ge rekommendationer på tillvägagångssätt för att lösa många olika frågor. Det är svårt att få en röd tråd när man läser artikeln. Man får inte uppfattningen av att något utelämnas på grund av den breda ansatsen. Däremot så känns den slarvigt komponerad och den har svårt att ge trovärdighet att resultaten är korrekta.

\subsubsection{Form och struktur}
Artikelns 10 sidor är fördelade över följande avsnitt: abstract, introduction, open source requirements, duplicate feature requests, assisting user to avoid duplicate requests, related work, discussion and future work och conclusion. Avsnitten abstract och introduction är de enda som kan läsas fristående

Artikeln är skriven i preteritum, även om artikeln är rörig så hjälper valet av tempus att göra det lite mer lättläst. Dessutom är författarna konsekventa med att använda vi-form vilket ger en känsla av att vi som läsare är delaktiga i arbetet.

Som tidigare nämnt styrker författarna sina påståenden med en referens. Detta gör direkt efter påståendet. Inte efter stycket. Oxford-standarden används för att lista referenserna.

Artikeln verkar ha använt LaTeX standardformatering för artiklar. Förutom att en kandidatuppsatsen lämpligen skrivs utan två spalter per sida så kan artikelns layout och formatering användas vid skrivande av uppsatsen.


\newpage
\section{Balancing Act: Community and Local Requirements In an Open Source Development Process}
\subsection{Sammanfattning}
Författaren inleder med att förklara för läsaren att OSS\footnote{Open Source Software}-system används flitigt inom universitetsvärlden. Dessutom ser de en trend i att universitet även deltar i eller initierar utvecklingen av dessa system. Trots denna trend av allt fler bidrag till OSS-projekt från universitet. Så ser man fortfarande ett behov av en strukturell process som möjliggör att universitet kan koordinera OSS-projekt bättre. Författaren nämner även problematiken som uppstår när system som utvecklas inte längre har alla sina slutanvändare på samma geografiska plats. Som praktiskt exempel tar man upp Sakai-projektet\footnote{Ett OSS-projekt för att bedriva online-undervisning.}, vilket står inför dessa utmaningar.

Vidare så introduceras läsaren till två olika kravframställningsprocesser, den etablerade- och den agila processen. De sammanfattas kort och jämförs sinsemellan. Författaren framhäver att den agila processen i större utsträckning ger utrymme till att anpassa produkten för slutanvändaren genom dialog med slutanvändaren. Detta har dock kommit att bli ett problem i OSS-projekt eftersom utvecklarna är geografiskt distribuerade och får svårt att upprätthålla en kontinuerlig kommunikation med slutanvändaren.

Författaren presenterar verktyget JIRA som används i Sakai-projektet för att hantera förslag på ny och förändrad funktionalitet. Även om JIRA är öppet för slutanvändarna att se historiken och förhållandena mellan kraven. Så beskrivs en process där oftast en utvecklaren ger förslagen på begäran av en slutanvändare. Men för att engagera slutanvändaren så skickar Sakai-projektet årligen ut en lista på krav för slutanvändare att rösta på vilka de önskar få implementerade. Och dessutom görs det förhandsvisningar på funktionalitet som implementeras för att få in feedback från användarna. 

Författaren avslutar med att säga att samla in och förstå behoven hos en distribuerad grupp slutanvändares behov fortfarande är tidskrävande och området har stort behov av förbättringar.

\subsection{Textanalys}
\subsubsection{Innehåll}
Författaren Owen G. McGarth, från U.C. Berkeley, har, innan denna artikeln, publicerat tre artiklar. Inga av dem på temat OSS eller kravhantering. I artikeln nämns det att det s.k. Sakai: Gradebook ursprungligen var ett system på U.C. Berekely som integrerats i Sakai. Möjligtvis var det i samband med detta författaren introducerades till OSS.

\cite{McGrath2006} publicerades i \emph{Proceedings of the 34th annual ACM SIGUCCS fall conference: expanding the boundaries}. Mässan syftar till att upptäcka ny mark och nya sätt att jobba. Kanske var detta anledningen till att den publicerades i detta forum.

Texten i artikeln håller en hög akademisk kvalité. Samtidigt har författaren även utformat artikeln så att läsaren enkelt kan förstå den utan förkunskapskrav eller insikt i ämnet. Artikeln är skriven för de akademiker som jobbar i Sakai-projektet eller de som vill introduceras i det.

Författaren garanterar inte läsaren sin objektivitet, men artikeln är skriven på ett objektivt och trovärdigt sätt. 

Författaren använder sig av tre olika typer av referenser hemsidor, publicerade vetenskapliga artiklar och läroböcker. Hemsidorna används inte som källor utan refererar endast till de verktyg som används i projektet och nämns i artikeln. De vetenskapliga artiklarna och läroböckerna används för att styrka ett påstående i texten och är korrekt formaterade

Artikeln har en smal ansats, den försöker endast belysa den problematik som finns i kravinsamlingsprocessen i OSS-projekt. Dessutom relaterar bara artikeln till ett projekt, Sakai, vilket gör ansatsen ännu smalare. Man kan tro att författaren vill genom denna smala ansats försöka uppmuntra läsaren till att fortsätta forskning i kunskapsluckan som identifieras. Denna teori förstärks ytterligare av att författaren lägger energi på att beskriva Sakai-projektet till läsaren.

\subsubsection{Form och struktur}
Den 5 sidor långa artikeln fördelas på följande avsnitt. Abstract, Inledning, Requirements Approaches (tillvägagångssätt för framställning av krav), Community Software (gemenskaps mjukvara), Sammanfattning. Längden på styckena är jämnt fördelade och trots den korta artikeln lyckas författaren bra med att formulera problemet, beskriva domänen för problemet och föreslå fortsatt forskning.

De olika avsnitten skulle kunna läsas fristående i det avseendet att de inte bygger på varandra. Dock så finns det inte tillräckligt mycket information i respektive avsnitt att det skulle vara givande att läsa dem var och en för sig. 

Författaren använder sig konsekvent av preteritum. Det ger en enkel läsupplevelse. Artikeln är snarare en litteraturstudie och författaren utför ingen undersökning varför varken vi eller du förekommer i texten. Det gör inte att man som läsare inte känner sig delaktig i studien. Med det sagt så känner man sig heller inte exkluderad utan något mellan de två.

Författaren styrker alltid sina påståenden, direkt efter, med en källa. Oxford-standarden används för källhantering och det är enkelt att återkoppla till den refererade litteraturen.

Artikeln verkar ha använt LaTeX standardformatering för artiklar. Förutom att en kandidatuppsatsen lämpligen skrivs utan två spalter per sida så kan artikelns layout och formatering användas vid skrivande av uppsatsen.


\newpage
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{references}
\end{document}
