\documentclass[11pt, oneside]{article}   	% use "amsart" instead of "article" for AMSLaTeX format
\usepackage{geometry}                			% See geometry.pdf to learn the layout options. There are lots.
\geometry{a4paper}

\usepackage[parfill]{parskip}    			% Begin paragraphs with an empty line rather than an indent

\usepackage[swedish]{babel}			% Swedish
\usepackage[T1]{fontenc}				% Swedish
\usepackage[latin1]{inputenc}			% Swedish
%\usepackage{amssymb}

\title{Textanalysuppgift 1}
\author{Filip Harald, ae8556}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

\newpage
\section{The differences in requirement elicitation between community- and firm-driven open source software projects on Github.}
Jag, som författare, har ett stort intresse för mjukvaruutveckling, i synnerhet projekt med öppen källkod. Dessutom tror jag att öppen källkods-mjukvara kan i större utsträckning användas i näringslivet. Jag tror att denna uppsats kan berika såväl min som andras kunskap om hur utveckling med öppen källkod kan fungera i näringslivet.
\subsection{Innehåll}
I uppsatsen försöker vi kartlägga skillnader i kravframställnings processen mellan två stycken öppen källkods-projekt som drivs av två olika typer av organisationer. Det ena, Atom, drivs av ett företag, Github. Och det andra, Neovim, drivs av en samling frivilliga utvecklare.

Artikeln håller en teknisk nivå som kan förstås av de flesta utvecklare och system arkitekter i näringslivet eller som studerar på en eftergymnasial nivå. De fackliga termer som används är främst relaterade till det välkända versionshanteringssystemet Git. Artikeln riktar sig fram för allt till den förstnämnda kategorin men skulle även kunna läsas av öppen källkods-entusiaster. 

Påståenden i texten refererar oftast till en källa. Merparten av källorna är publicerade i tidskrifter eller som konferensartiklar. Referenslistan täcker en stor del av de kända artiklarna inom området öppen källkod. I artikeln finns det även ett avsnitt där hot mot artikelns trovärdighet tas upp och diskuteras.

Uppsatsen har tre stycken frågeställningar. De två första kan anses ha en smal ansats, det har de eftersom man endast försöker identifiera skillnader mellan de två olika projekten. Ansatsen för den sista frågeställningen är av en tämligen bred karaktär. Vi försöker genom frågeställningen hitta hur företag kan gynnas av utveckling med öppen källkod. Det är en väldigt explorativ frågeställning.

\subsection{Form och struktur}
Uppsatsen har följande avsnitt: Inledning, metod, resultat, analys, diskussion och ''slutsats och förslag för framtida forskning''. Inledningen sträcker sig över 4 sidor med tre underrubriker. Texten är lättläst och orienterar läsaren i ämnet öppen källkod samt ger en bakgrund till uppsatsens frågeställning. 

Metod-avsnittet är 8 sidor långt med ett lättläst inledande stycke för att orientera läsaren. Därefter följer en rad olika underrubriker för att beskriva den valda metoden. Metoden är lite svårare att läsa igenom, vi har använt denna utformning för att (1) man enklare ska kunna återskapa studien, (2) att det ska vara lätt att från de följande avsnitt kunna referera till något i metodavsnittet samt (3) att man ska få en tydlig struktur för vilket även de efterföljande avsnitten håller. 

I resultat avsnittet presenteras resultatet i tabeller och grafer som knyter till respektive del i metoden. Resultat avsnittet är 9 sidor långt. De tre sista avsnitten är i skrivande stund inte färdigställda, varför struktur och, fram för allt, storlek kan variera. Avsnitten kommer innehålla följande: i analysen analyseras resultatet för att se trender samt skillnader och likheter mellan de två projekten som undersöks. I diskussionen diskuteras trovärdigheten för resultatet samt vilka implikationer som finns och hur de eventuellt kan relateras till frågeställningen. I det sista avsnittet sammanfattas resultat, analys och diskussion för att dra eventuella slutsatser för frågeställningarna. Avslutningsvis så ges förslag på framtida forskning.

De två förstnämnda avsnitten, inledning och metod, är utformade och skrivna så att de går att läsa separat. Vad gäller resultat, analys, diskussion och ''slutsats och förslag för framtida forskning'' så är de tätare sammanknutna och kan vara svåra att läsa separat. Med det sagt så finns det ändå tydliga skillnader mellan de olika avsnitten.

Uppsatsen är lättläst och håller en låg teknisk nivå. Som tidigare nämnt så vill vi med uppsatsen öka kunskapen om hur öppen källkod kan till en större utsträckning integreras i näringslivet. Och vi tror att vi kan nå ut till fler om artikeln anses vara lättläst.

Genomgående i uppsatsen används ''vi-form'' med undantag för resultatavsnittet, där resultaten presenteras i passiv form. Som läsare känner man sig delaktig i utförandet och resonemangen som görs i uppsatsen. 

Förkortningar och oklarheter förklaras oftast med hjälp av fotnoter, vilket gör att den redan påläste läsaren inte avbryts av förklaringar men den lite mindre påläste enkelt kan hitta en förklaring till ett begrepp. Litteraturreferenserna hanteras med \LaTeX-standard.

\newpage
\section{Jämförelserapport}
Jämfört med vår uppsats kan jag identifiera en skillnad och en likhet mellan arbetena med avseende på innehåll. Likheten är att vi har samma målgrupp. Vilket i sig kanske inte är så konstigt då vi studerar samma fenomen, även om kontexten skiljer sig åt.

Skillnaden mellan artiklarna är att vår uppsats har en bredare ansats än artiklarna. Förutom att vi nämner skillnader mellan de två olika projekten vi jämför så försöker vi även dra slutsatser om hur företag kan gynnas av att använda öppen källkod. Denna skillnaden medför även att den röda tråden i vår uppsats är något ''suddigare'' än i artiklarna.

En skillnad med avseende på form och struktur mellan arbetena är att i artiklarnas resultat är även analys och till viss del diskussion med. Det gör att resultatavsnittet känns mer komplett och går att läsa separat. Detta hade dock troligtvis inte fungerat för våran uppsats då den har en bredare ansats och dessutom innehåller en större mängd text vilket hade gjort avsnittet svårläsligt.     

Vad gäller det typografiska upplägget så så finns det många likheter mellan arbetena. Det är dock en skillnad som bör tas upp: artiklarna är skrivna med två spalter per sida, detta är något som nästan alla källor till vår uppsats använder sig av. Men de längre arbetena, i våra källor, har använt sig av en spalt per sida, vilket även vår uppsats gör.

\end{document}
