\documentclass[11pt, oneside]{article}   	% use "amsart" instead of "article" for AMSLaTeX format
\usepackage{geometry}                			% See geometry.pdf to learn the layout options. There are lots.
\geometry{a4paper}

\usepackage[parfill]{parskip}    			% Begin paragraphs with an empty line rather than an indent

\usepackage[swedish]{babel}			% Swedish
\usepackage[T1]{fontenc}				% Swedish
\usepackage[latin1]{inputenc}			% Swedish
%\usepackage{amssymb}

\title{Textanalysuppgift 2}
\author{Teddy Andersson, AE5701}

\begin{document}
\maketitle
\newpage
\section{The differences in requirement elicitation between community- and firm-driven open source software projects on Github.}
\subsection{Sammanfattning}
I \cite{AnderssonHarald2017} gör författarna Andersson, Teddy och Harald, Filip en jämförelse mellan två OSS\footnote{OSS} projekt för att försöka hitta likheter och olikheter i hur kravställningen i projekten tas fram. Artikeln påvisar liknande jämförelser som tidigare har gjorts inom samma forsknings område. Istället för att fokusera på två projekt inom samma sektor har författarna istället valt att undersöka hur ett OSS projekt drivet av företag och ett projekt drivet av ett community skiljer sig. Denna jämförelse av kravställning görs genom information hämtad från Github och forum som är relevanta för de båda projekten i avseende av kravhantering. För att framställa denna data på ett korrekt sätt som möjligt har författarna utgått ifrån tidigare använda metoder. Den första metoden från \cite{Mockus} används för att jämföra storleken på de båda projekten och samtidigt sätta dem i ett större perspektiv gentemot andra OSS projekt. Dan andra metoden utgår från artikeln \cite{Noll} och används för att undersöka framställningen av krav i projekten. I båda studierna gör de en fallstudie av projekten. I fallstudien identifierar de ändringar och funktioner som implementerats i en version av programmet. Författarna för artikeln har ännu inte kommit till den punkt i deras arbete där de har dragit en klar slutsats utifrån den data som har lagts fram och därför inkluderas inte deras slutsats i denna sammanfattning.

\subsection{Textanalys}
\subsubsection{Innehåll}
Artikeln är skriven av Teddy Andersson och Filip Harald. Ingen av författarna har tidigare under sin karriär publicerat en vetenskaplig artikel, vilket gör detta till deras första bidrag inom vetenskapen och inom området OSS som artikeln inriktar sig på.

Artikeln använder sig av ett språk som innehåller en viss grad av fackliga termer som kan förstås av personer med grundläggande kunskap inom området datavetenskap. Dessa fackliga termer är mångt om mycket knutna till versionshanteringsystemet GIT och utvecklings processen i OSS projekt. Därför anses artikeln främst lämpa sig till personer med en allmän kunskap inom datavetenskap och sekundärt till personer med ett allmänt intresse för utveckling inom OSS.  Eftersom forskarna har använt sig av en fallstudie för att göra jämförelsen är det också lämpligt att de presenterar sina observationer på ett mer vardagligt sätt. Detta kan jämföras med att om de hade gjort empiriska studier, från vilka de hade kunnat dra mer generella slutsatser. 

Artikeln avger en viss känsla av trovärdighet när man läser den genomgående. En stor bidragande faktor till trovärdigheten är att författarna är raka i texten och beskriver de påstående som uppdagats ifrån minst två möjliga utfall. påstående som nämns i texten är dessutom bakade med en trovärdig referens, där mer parten av dessa är publicerade som tidskrifter eller som konferensartiklar. Man skulle dock kunna önska att en del av de referenser som är inkluderade var mer aktuella då ett flertal publicerades i början av 2000 talet. Ett argument för dessa äldre referenser är att de är välkända inom området OSS och därför fortfarande anses vara både aktuella och pålitliga. Totalt sett har författarna använt 17 st referenser, 1-7 är referenser till internet källor där merparten är referenser till diskussions forum och informationssidor för de projekt som har undersökts. 8-17 är referenser till påstående som återfinns i artikeln. Trovärdigheten i artikeln stärks ytterligare under avsnittet \emph{Threats to validity} där hot mot artikelns trovärdighet tas upp och diskuteras. Detta bevisar dock inte nödvändigtvis författarnas objektivitet.

I det stora hela har artikeln en relativt smal ansats där frågeställningen är i huvudsak fokuserar på att identifierarna skillnader mellan de två projekten som undersöks. Författarna har i sin frågeställning även breddat sin ansats genom att försöka svara på hur företag kan gynnas av utveckling med öppen källkod. Denna breda frågeställning är dock i detta fall väldigt beroende av den data som de inledande forsknings frågorna har genererat.

\subsubsection{Form och struktur}

Artikeln har följande avsnitt: sammanfattning/abstract, introduktion, metod, resultat, analys, diskussion, slutsats och vidare forskning. Avsnittet introduktion består total av fyra sidor, metod avsnittet tar upp åtta sidor, resultat avsnittet tar upp nio sidor, analys avsnittet tar upp två sidor, diskussion tar upp en sida och avsnittet för slutsats och vidare forskning tar upp en sida. Författarna har valt att sätta tydliga underrubriker som gör läsandet mycket enklare, i varje avsnitt så har de dessutom en mindre sammanfattning om vad som togs upp i föregående avsnitt och vad som kommer att tas upp i det kommande avsnittet, detta bidrar till en röd tråd genom hela artikeln. Resultat avsnittet känns aningen tunt då författarna endast väljer att visa upp den data som har samlats in och förklara vad de olika tabellerna visar för data. Dessa tabeller analyseras dock väldigt flitigt i analys delen vilket är lite jobbigt då man vid flera tillfällen behöver gå tillbaka i artikeln och kolla vad som tidigare visades.

introduktions avsnittet består av fyra lättlästa sidor som introducerar läsaren till vad artikelns syfte, mål, problemställning och forskningsfrågor är samtidigt som läsaren får en introduktion till forsknings området öppen källkod som fallstudien fokuserar på. Metod avsnittet består totalt av åtta sidor långt och aningen svår orienterad på grund av de många underrubriker som beskriver den valda metoden. Strukturen underlättar läsningen otroligt i senare avsnitt (resultat, analys och diskussion). Resultat avsnittet tar upp nio sidor av artikeln och består till mestadels av tabeller med och sammanfattningar av datan som påvisas i dem. Resultat avsnittet följer strukturen i metoden och man återfinner många referenser till förtydliganden som återfinns tidigare i artikeln. I skrivande stund så består analys och diskussions avsnitten av en sida var och det märks att samma arbete inte har lagts ner på dessa avsnitt som de tidigare nämnda. Det sista avsnittet som är slutsats och vidare forskning har ännu inte påbörjats av författarna.

Genomgående i avsnitten så används passiv form vilket gör det enkelt att identifiera de olika påståenden som görs. Referenserna kommer ofta i direkt anslutning till ett påstående, det gör det lätt att att förstå i vilken referens de har hittat det. De har använt sig av Oxford-standarden för att referera. Uttöver detta har författarna använt  \LaTeX standardformatering för artiklar. 

\newpage
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{references}
\end{document}
